毛髮點樣知道自己俾人剪短左？

一直有個疑問，d 格拿大毛 腳毛， 生到一定長度就會停，但你去剪短佢，佢又識自動繼續生，唔通d 毛有sensor keep 住monitor? 有冇生物專家

呢樣我都想問好耐

冇神經你唔覺得痛啫
其實佢地生勾勾架

其實啲毛都好似你咁有五感有思想架
你以為身體得你自己一個？

以為係iq題

毛髮由毛囊度生出黎，而每粒毛囊都有個生命週期，所以毛囊會keep住生同keep住死。
例如頭髮咁每粒毛囊過左大概3-4年就會死，只係因為你個頭有好多條頭髮，每日甩幾條你唔覺。換言之就算你唔剪頭髮，頭髮都會keep住某個長度就唔會再長（因為太長嘅頭髮d毛囊會老死）
利申：9up

每條毛都有生長周期，學名係anagen phase
d毛只會喺周期内生長，完左周期就會甩落黎之後再生多條新

有d毛既周期長d，好似頭髮咁，幾個月至一年不等
體毛就周期短d，所以長極都唔會好長

如果你剪左一條完左生長周期既毛，佢係唔會長翻，佢甩落黎就會再生過條新，所以你剪完體毛會自動生翻長其實係錯覺黎

利申 Bio會考E，不過識google

每粒得4年壽命，咁4年之後係咪會甩曬頭髮？

會生番